★5G 技術質素低劣，韓國超過 56 萬用戶重回 4G 網絡

韓國作為全球首個推出民用 5G 服務的國家，至今已經超過一年半，理應服務更加成熟可靠。然而並非每一名使用 5G 服務的消費者都感到滿意，韓國廣播和通訊委員會有成員表示，由於 5G 服務質量低劣、覆蓋不足和收費高昂而不滿，轉回使用 4G 服務的人不少。

根據這名委員洪貞敏提供的資料，截至今年 8 月底，跟電訊商 SK Telecom、KT 和 LG Uplus 取消 5G 合約，重新回到 4G 的用戶佔 6.5%，實際人數超過 562,656 人。洪貞敏表示更改合約的程序繁複，但消費者還是因為對 5G 服務的諸多不滿而堅持要轉回 4G 服務。

除了上述種種原因，亦有用戶投訴使用 5G 會導致手機電池消耗更快。

5G 白老鼠

，實際人數超過 562,656 隻白老鼠

5G 類似當年LD咁，係過渡產品

個5G邊個提供既話?
大聲D講出黎啦喂

韓國咪算好囉,大陸係強制你升上去用5G, 取消晒4G PLAN, 你無得選擇

6g都嚟緊

明明祖國講到 5G=無咗會死的等級架

學下中共啦

［回血劍］中國用戶慘「被5G」，5Gplan無法降級4G，更有電訊商下架4G

明明最重要係覆蓋同穩定
屌你比10gb/s 下載我有咩用, 打機唔會順d wo

反而低級嘅VCD大殺四方

質量低到用用下個人飄起左

笑撚死
5g傻仔

因為突然去左水星 引力細左好多，質量感覺同地球唔同左

引力影響質量

黑洞

唔係華為點賺錢喎

單數世代通訊技術好快落幕，好似魔咒咁

真係會死....電信商會死

好撚多人既5G重慢過4G

月費勁貴

香港已經推銷緊5G

根本4g full speed已經好夠絕大部份手提電話用, 落多d成本去backbone加大網絡容量同覆蓋好過啦....

香港5G仲要係無mmWave....